<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Posts on Đặng Đông&#39;s Blog</title>
    <link>https://dongthinhlong.github.io/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on Đặng Đông&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- 0.147.6</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Jun 2025 19:03:32 +0700</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://dongthinhlong.github.io/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>50 cách cầu nguyện bất kể bạn thấy thế nào - Introduction</title>
      <link>https://dongthinhlong.github.io/posts/introduction/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 19:03:32 +0700</pubDate>
      <guid>https://dongthinhlong.github.io/posts/introduction/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;lời-giới-thiệu&#34;&gt;LỜI GIỚI THIỆU&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Khi nói chuyện với một nhóm các nhà văn đầy tham vọng, tác giả và biên tập viên Jeremy Langford đã từng nói: “Hãy viết cuốn sách mà bạn muốn đọc.” Rất thường xuyên, khi tôi tĩnh tâm cầu nguyện, tôi bị chi phối bởi một tâm trạng hoặc tình huống cụ thể trong cuộc đời mình. Tôi có thể tràn ngập niềm vui khi trở về từ chuyến cắm trại cùng gia đình, hoặc có thể đang sôi sục giận dữ về một cuộc tranh cãi vừa xảy ra với người bạn thân nhất. Tôi có thể đang nghĩ về người bà hấp hối của mình, hoặc đơn giản là tôi chỉ muốn thư giãn trong sự tĩnh lặng của buổi tối. Thường thì tôi có cảm giác mãnh liệt rằng Chúa đang mời gọi tôi mang tâm trạng hay tình huống này vào khoảng thời gian tĩnh lặng của chúng tôi cùng nhau. Nhưng cũng thường xuyên, tôi cảm thấy cần một “gợi ý bắt đầu cầu nguyện” được tùy chỉnh: một đoạn Kinh Thánh liên quan đến tâm trạng hiện tại của tôi, một bài suy niệm ngắn tôi có thể dùng để bắt đầu cuộc trò chuyện với Chúa, một gợi ý cụ thể về cách cầu nguyện trong tình huống đặc biệt này, hoặc một câu trích dẫn ngắn gọn súc tích mà tôi có thể dễ dàng ghi nhớ và mang theo khi kết thúc giờ cầu nguyện và bước vào ngày mới của mình. Ngồi trên chiếc ghế cầu nguyện, tay cầm cốc cà phê, tôi đã từng nghĩ: “Ước gì mình có một cuốn sách mà mình có thể tra cứu tâm trạng hôm nay để bắt đầu cầu nguyện.” Sau một thời gian dài tìm kiếm mà không thấy một cuốn sách như vậy, tôi quyết định nên nghe theo lời khuyên của Langford và tự mình viết một cuốn.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chúa ơi, con có những vấn đề: 50 cách cầu nguyện bất kể bạn cảm thấy thế nào</title>
      <link>https://dongthinhlong.github.io/posts/chua-oi-con-co-nhung-van-de/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 07:42:50 +0700</pubDate>
      <guid>https://dongthinhlong.github.io/posts/chua-oi-con-co-nhung-van-de/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Bạn đọc thân mến!&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
Hôm nay, mình muốn chia sẻ với bạn một cuốn sách đặc biệt – một người bạn đồng hành quý giá đã giúp mình thay đổi trong hành trình sống đời cầu nguyện: &lt;strong&gt;“Chúa Ơi, Con Có Những Vấn Đề”&lt;/strong&gt; (tựa gốc: &lt;em&gt;God, I Have Issues: 50 Ways to Pray No Matter How You Feel&lt;/em&gt;) của tác giả Dòng Tên &lt;strong&gt;Mark E. Thibodeaux, S.J.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cuốn sách này ra đời từ chính những trải nghiệm đời thường của tác giả. Mỗi khi chuẩn bị cầu nguyện, ông nhận ra mình thường mang theo một cảm xúc mạnh mẽ hoặc một tình huống khó khăn nào đó. Và ông từng ước: &lt;em&gt;“Giá như mình có một cách nào đó để bắt đầu cầu nguyện từ chính cảm xúc này.”&lt;/em&gt;&lt;br&gt;
Từ ước mong đơn sơ ấy, cuốn sách đã được viết nên – như một cẩm nang nhỏ nhưng sâu sắc, giúp bạn biết cách mang những vui buồn, bối rối, giận dữ hay bình an của mình vào cuộc trò chuyện với Thiên Chúa.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://dongthinhlong.github.io/posts/test/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://dongthinhlong.github.io/posts/test/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;lạy-chúa-con-nghiện-mất-rồi&#34;&gt;Lạy Chúa, con nghiện mất rồi&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Và để tôi khỏi tự cao tự đại, tôi đã bị một cái dằm đâm vào thân xác, một sứ giả của Xa-tan được sai đến vả mặt tôi, để tôi khỏi tự cao tự đại. Đã ba lần tôi cầu xin Chúa cất nó đi cho tôi. Nhưng Người đã phán với tôi: &amp;ldquo;Ơn của Thầy đủ cho con, vì sức mạnh của Thầy được biểu lộ trọn vẹn trong sự yếu đuối&amp;rdquo;. Vậy, tôi rất vui mừng tự hào về những sự yếu đuối của tôi, để sức mạnh của Đức Ki-tô ở mãi trong tôi.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
